%2022-10-31 07:30:15
\section{DCS - Digital-Coded Squelch}
À l'instar du codage \emph{CTCSS}, le \emph{DCS - Digital-Coded Squelch} est un système de réception sélective utilisé sur certains émetteurs-récepteurs pour réduire la gêne causée par d'autres utilisateurs partageant une même fréquence radio.
Il évite aussi le bruit de fond pénible de la FM.

La différence avec le \emph{CTCSS} réside cependant dans le fait que la transmission du subaudible se fait en numérique et non plus en analogique.
Un code numérique à 3 chiffres est transmis en FSK\footnote{FSK : Frequency-Shift Keying} à une vitesse de 131 bauds.
Cela ouvre la réception.

Il exists 83 codes \emph{DCS} utilisable par la norme \emph{PMR446}.

\input{tex/tableDCS}
